\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On considère dans cet exercice un graphe orienté représenté sous forme
de listes d'adjacence.

On suppose que les sommets sont numérotés de \texttt{0} à \texttt{n-1}.

Par exemple, le graphe suivant :

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.15\linewidth]{graphe_exo_130.png}
\end{center}

est représenté par la liste d'adjacence suivante :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
  \NormalTok{adj }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [[}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{], [}\DecValTok{2}\NormalTok{], [}\DecValTok{0}\NormalTok{], [}\DecValTok{0}\NormalTok{]]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

Écrire une fonction \texttt{voisins\_entrants(adj,\ x)} qui prend en
paramètre le graphe donné sous forme de liste d'adjacence et qui renvoie
une liste contenant les voisins entrants du sommet \texttt{x},
c'est-à-dire les sommets \texttt{y} tels qu'il existe une arête de
\texttt{y} vers \texttt{x}.

Exemples :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ voisins_entrants([[}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{], [}\DecValTok{2}\NormalTok{], [}\DecValTok{0}\NormalTok{], [}\DecValTok{0}\NormalTok{]], }\DecValTok{0}\NormalTok{)}
  \NormalTok{[}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\DecValTok{3}\NormalTok{]}
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ voisins_entrants([[}\DecValTok{1}\NormalTok{, }\DecValTok{2}\NormalTok{], [}\DecValTok{2}\NormalTok{], [}\DecValTok{0}\NormalTok{], [}\DecValTok{0}\NormalTok{]], }\DecValTok{1}\NormalTok{)}
  \NormalTok{[}\DecValTok{0}\NormalTok{]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

